\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

\title{White Paper: FLOPS-Protokoll \& FLOPSGenesisNode}
\author{Audit-sealed Referenz}
\date{November 2025}

\begin{document}
\maketitle

\section{Einleitung}
Der aktuelle KI-Boom hat zu einem massiven Anstieg der Nachfrage nach Rechenleistung geführt. 
Das FLOPS-Protokoll und der FLOPSGenesisNode adressieren diese Herausforderung durch eine 
dezentrale Infrastruktur, die Skalierbarkeit, Transparenz und demokratisierten Zugang ermöglicht.

\section{FLOPS-Protokoll}
\subsection{Bündelung von Rechenressourcen}
Ähnlich wie frühes Bitcoin-Mining, jedoch für KI-Trainingsaufgaben.
\subsection{Governance-Struktur}
Trennung von Credits (Belohnung für Rechenleistung) und Governance-Token (Stimmrechte).
\subsection{DAO-Mechanismen}
Community entscheidet über Treasury und Strategie, alle Entscheidungen sind on-chain dokumentiert.

\section{Roadmap bis 2026}
\begin{tabular}{lll}
\toprule
Quartal & Meilenstein & Details \\
\midrule
Q2 2025 & Token-Auktion & FDV 171 Mio. USD \\
Q3 2025 & Governance-Framework & Aktivierung DAO \\
Q4 2025 & Mining-Strategien & Dezentrales KI-Mining \\
Q1 2026 & Wertsteigerung & Buybacks, Burns, Revenue-Sharing \\
\bottomrule
\end{tabular}

\section{FLOPSGenesisNode}
Der GenesisNode markiert den Startpunkt des Protokolls und bietet hohe Anreize für frühe Teilnehmer. 
Im Kontext von über 30 großskaligen Modellen (z.\,B. GPT-4) mit Trainingskosten von mehreren 
zehn Millionen USD wird er zum ökonomischen Anker des Netzwerks.

\section{Vorteile dezentraler KI-Infrastruktur}
\begin{itemize}
  \item Skalierbarkeit: viele kleine Einheiten bewältigen große Aufgaben.
  \item Resilienz: weniger anfällig für Ausfälle einzelner Knoten.
  \item Demokratisierung: Zugang nicht nur für große Anbieter.
  \item Energieeffizienz: Nutzung ungenutzter Ressourcen, Integration erneuerbarer Energien.
\end{itemize}

\section{Herausforderungen}
Proof of Training, Zero-Knowledge-Proofs, Schutz geistigen Eigentums, Governance-Risiken.

\section{Vergleich mit ähnlichen Projekten}
\begin{tabular}{lll}
\toprule
Projekt & Fokus & Besonderheit \\
\midrule
Pi Network & Alltagsgeräte & große Nutzerbasis \\
Towns & Governance & zweistufiges Delegationsmodell \\
Bittensor & KI-Training & dezentrale Validierung \\
Render & Rendering & GPU-Sharing für Grafik \& KI \\
\bottomrule
\end{tabular}

\section{Technische Architektur \& Nachhaltigkeit}
On-Chain: Governance, Belohnungsverteilung. Off-Chain: effizientes KI-Training, Datenmanagement. 
Nachhaltigkeit: Nutzung ungenutzter Ressourcen, Abwärmenutzung, erneuerbare Energien.

\section{Marktchancen \& gesellschaftliche Bedeutung}
Das FLOPS-Protokoll positioniert sich im DePIN-Sektor, dessen Marktwert von 30--50 Mrd. USD (2025) 
auf 3,5 Bio. USD (2028) prognostiziert wird. Es fördert die Demokratisierung von KI, schafft neue 
Einnahmequellen und stärkt die gesellschaftliche Teilhabe.

\end{document}
